瑞銀高層傳被中國扣查,多間國際私人銀行籲員工推遲或避免到中國

瑞銀高層傳被中國扣查 多間國際私人銀行籲員工 推遲或避免到中國
2018/10/22 — 21:40

瑞士銀行駐新加坡一名高層，早前到中國出差，傳出被中國當局扣查後，多間國際私人銀行對員工發出「旅遊警告」，提醒他們推遲或避免到中國。《路透社》引述多名知情人士指，包括花旗、渣打、法巴和摩根大通，都要求私人銀行職員推遲或重新考慮往中國。

《路透社》的報道指，涉事的瑞銀高層，是財富管理部門的客戶關係經理，她現時仍然持有護照，但上星期被中國阻止她離境，並安排她和官員會面，中國當局的目的未明，瑞銀亦拒絕評論。受事件影響，多間國際銀行已要求私人銀行職員，推遲或重新考慮往中國。

《路透社》的報道指，中國是亞洲財富產業最大的增長動力，是全球私人銀行的關鍵戰場。但由於中國政府試圖降低負債水平和遏制「走資」，金融部門受到嚴密審查，意味著銀行業幾乎沒有犯錯的空間，今次各家銀行的謹慎態度，突顯了銀行在嘗試把握中國這個全球最大的機遇的同時要面臨的風險。

相關報道：

《路透社》

香港家長：學普通話搵大陸錢

係境外銷售都拉

扣查

支那=地獄鬼國
生人勿近！

講晒高官係佢銀行的戶口出黎
唔知有幾多高官要被跌落樓⋯

嘩咁撚惡

清朝政府扣押洋商

外國人做人質
中国人就抄家

紅字係想表達乜
條女係支那婆仲拎住支那passport
定
唔理你係乜人, 支那可隨時無條件洗你頭

咪話佢係有護照但唔比離境
正常有護照就走得架啦

鎖國未？

沽空？
同我拉人

跌市不能沽 讓領導先走

培養兒女做領導的肉便器

真期待的畫面

學美國佬屈人貪污再巨額罰款

賺我人仔就要聽我話

鎖國啦

拉住佢
即刻叫CS簽幾百億美金比國企

[大灣區 住好D] 廣州：金融領軍人才可獲百萬安家補貼

原來係人質計劃

安家補貼。。。

安家費

係咪請唔夠紅二代

請習大大個女入去做一定冇事